鄭松泰：因為我的手沒有消毒，然後把國旗倒轉，這便屬玷污。

鄭松泰議員：在侮辱國旗的部分，其實有 5 個類近的元素：焚燒、毀損、塗劃、玷污和踐踏，小弟在《國旗及國徽條例》下所干犯的部分是玷污。我的案件在裁判法院審理，但我沒有錢上訴，我理應就這 5 點提出上訴。

就玷污這一點而言，與其他數個元素一起來看，其實是頗具體地就着國旗的原形、原狀而定，如果令國旗受到具體侮辱，便會觸犯《國旗及國徽條例》，例如焚燒肯定是，因為是燒毀了；毀損，即扯破了，大家理解嗎？塗劃，即在上面劃了東西；踐踏，即踩在它上面，大家都理解嗎？但是，何謂"玷污"呢？小弟所干犯的玷污，便是因為我的手沒有消毒，然後把國旗倒轉，這便屬玷污。在《國旗及國徽條例》的實際操作上，有這 5 點作為基本的所謂 indicator(指標)--我說"所謂"，如果這些概念不正確，律師又會指正我--但是，《條例草案》中關於侮辱國歌的罪行可以是"任何方式"，即官方說怎樣便怎樣，大家理解嗎？這是第二個問題。

立法會唯一反對派
有得入閘屎都食

鄭松泰議員：其實我個人一向也不太喜歡政治。我說認真的，我一點也不喜歡政治。其實，現在很多市民最關注的問題是：香港有沒有食物可吃，大家有沒有甚麼食物可吃。

怨婦派虫太

美心都食得，點會無嘢食

條友美心都食得
咁佢即係屎都食得啦